張建宗：香港法治排名比美國高

張建宗上載出席終審法院首席法官張舉能宣誓就職儀式的照片，祝賀他履新。他其後借體發揮，引用「世界正義工程」最新公布的《 2020 年法治指數》，指本港世界排名 16 ，排名比美國高，強調香港的法治基礎仍然穩固。

翻查資料，「世界正義工程」早於去年 3 月發表《 2020 年法治指數》，香港的排名在基本權利及執法監管兩分項下跌，而秩序安全則上升至全球第二。當時政府特地在晚上發新聞稿回應，認為指數肯定香港法治指數地位，及後在去年 5 月及 11 月亦兩度提及該排名，以反駁外國批評。

張建宗又批評，任何干涉法院行使獨立審判權的行為或言論都不能接受，市民必須審慎及負責任地行使評論法院裁決的權利，不應以任何方式向法官或法院施壓，甚或作出人身攻擊，認為這樣會影響本地和國際社會對香港的法治和司法獨立的信心。

香港高過中國又點計先

曾經？過埋呢一兩年呢